銀行KYC 入行4年，你問我唔答，但有超詳細分享[2]

繼續傾，等樓主解答

麻煩曬巴打

hsbc cdd officer 半年contract 計唔計exp 定係算寫花CV fg 入行想儲下經驗

絲打啱啱收offer 你幾時in咖

未有 問定先

絲打幾時in
我上星期四

[member]下星期 不過追post見到好似好伏咁 應該好多agent請緊人 見到唔同agent同一個post[\member]

想問下tmi定kyc發展好d?

如果係咁，我覺得反而係你既際遇，努力d無話做唔黎，因為驚自己做唔黎而miss左個機會，我會覺得好可惜

1同2好相似，要注意係2應該唔係bank，job ad上如果係bank會寫清楚係bank，唔會話自己係FI, 同埋2有機會接觸到tran mon

3似係agent廣告，2個原因，一係agent自己都唔清唔楚，一係agent手頭上有幾份類似既job，慳水慳力出一份job ad就算，包晒幾份工係入面，到時你interview再睇下你想點

好大機係hsbc，主力做on-boarding，kyc之中on-boarding係前景最好，不過最辛苦（個人認為）但無講係retail or corp client，interview時要問清楚

Kyc呢行好多半年contract，所以半年好普遍
計exp，轉工仲可以on top加10-20%
但頭2年都ok，之後最好做番一年先走

好難講，但一定唔係傳統外資大bank，有機會係dbs, maybank(最近好缺人，agent好chur)，bank of singapore等等，local行東亞都有可能

頭盔：個人經驗

石門果邊做retail客，turnover rate極高，伏唔伏見仁見智

月經問題
個人認為kyc，出路闊d，skill set多元化，tran mon太specialized ，d exp好難apply落其他地方

利申未做過tran mon，等做過既巴打出黎指正下

係HSBC
In我個個係commercial banking 係咪請嘅話都係做commercial banking

bank of Singapore 要請人架
22-28 k 唔係卜去做架咩

唔該哂巴打 通常啲人完約去邊做

咁緊係啦 不過commerical 做sme多，大corp接觸唔到，但都係一個好既stepping stone

邊到寫有22-28？FG唔會有咁高
小心個title包裝得好靚，乜乜aml trainee 1 yr program，但唔好expect太多，同埋個agent露左餡，最尾寫左係temp job
即係所謂既1 yr program 好大機會係 1 yr contract 成件事7晒

好q多轉左去hsbc commercial bank 旺角做kyc or 奧運tran mon or (極少) 中環 global bank 做 kyc

又或者outstanding既會跳去bnp or jpm，呢2間同hsbc好fd底，d人成日係呢3間走黎走去，都係同一班人

報唔報得過 一年trainee好似唔錯 但唔知咩bank

Btw 1 2 3點排好 定係個trainee

請問巴打你呢個咩title?

報晒佢先囉，始終都係in完先知詳細資料
Send cv 0成本

我上星期都in左呢個post
佢好似話係做sme client多
個title係cdd on boarding analyst

係呀
諗緊做唔做好

就咁search cdd officer冇?

上星期係咪agent in你個陣問你咩

上星期hsbc in

係jobsdb搵到 打compliance contract
btw絲打interview 問左咩

而加加密成日出錯

係咪剩英文定中英都要
好驚group in

之前係大貓做左半年cso就走左
而家apply kyc會唔會好大機會唔請

普通話

聽落幾求其

咁正嘅 輕鬆interview

講真，呢d interview先難，完全捉唔到路，成敗睇彩數

唔會，本身hsbc d人不嬲都出出入入，只要你果陣係和平分手，無人係你profile上mark左永不錄用就無問題

係

Btw係咪報之前打去問agent係咩bank and banking會好d

通常會叫你見咗佢先講 screen吓你咩料先

即係打佢direct line問佢唔會講？

thx bro

小弟岩岩fg出黎
下星期要見2份工

一份係石獅銀行做cdd (6個月contract)
一份係capco compliance

有冇話邊份係好啲

知唔知Maybank人工如何?

我都想知

Agger

你in咩

Capco compliance係做tran mon，睇下自己想做咩，或者睇compensation la

唔知 但我估20up，但好似唔
請FG, at least 1-2 yrs exp

唉屌仲諗住試下東南亞行添

咁即係唔會係maybank

南洋同永亨成日請人喎

呢2間唔係東南亞行
大眾就係

有咩好試？入面d制度一定7到仆街

我想知點解永亨唔係

啱啱想講南洋明明係中共,永亨就話賣左俾ocbc,不過都冇咩關係

香港果邊根本係獨立from ocbc

有咩7野 有d私人理由,唔公開講了

睇你點分啦，當佢係又得，唔係又得
咁恆生係咪英資銀行呀？

聽agent講係入去做開荒牛，everything is a mess

咁又真係唔易做但開到荒應該上到位

會架，呢d位做得好，起碼at least都轉到perm，但個人真係唔大興趣 同埋跳出黎有難度

樓主可唔可以留個tg 有d野想傾,但係又怕爆左d私人野

x2, 有pb ib野想問

正正係見到類似呢d嘅招聘廣告,有野想問

Post上黎睇下

你地可以開, 開完話我知, 我dl番個tg先

介唔介意講下tran mon係乜啊？
我google 過黎又搵唔到

咁chur

transaction monitoring
capco主要係hsbc onsite做

role play?

唔知係到問啱唔啱

點判斷支那啲乜乜人大代表，政協委員，入邊究竟去到咩title先qualified as SPF?

幾耐先會收到interview invitation

恆生CDD AM 位出唔出到25k 以上？

唔會啦，agent都係sales，點會blacklist自己d客，interview就係雙方互相了解既過程，佢可以turn down你，你都可以reject佢

打個比喻，你幫佢保險佬買份單，冷靜期內cut左，隔左一年，你又話想買單，唔通佢唔做你生意咩

睇經驗同previous salary

KYC呢兩日係咪收左皮

咩意思?

沈左底？

Ok呀呢份，以前in過都有offer，最尾嫌佢太遠reject左

有冇話要幾年相關經驗

有做過下都得架啦

個Ada Kuo幾難應付

好似出哂名

Ada Kuo出哂名
我淨係知佢好technical
同佢個思考logic好強
未見過一個manager既logic咁清晰

岩岩apply左

利申：1年tran mon經驗

邊個黎

唔知有exp出唔出到30k+ 見佢地平時出手都ok

咁多有exp嘅人爭
唔怪得fg得返hxbc cdd揀

唔係架，大家唔係同一個pool到競爭，一條team規定左要有幾多個fg，有幾多個experienced (準確d講其實係有人工上限，例如呢條team 用200k一個月，8個headcounts，manager 會寧願4個2k，2個3.5k，1個4.5 rather than 8個2.5k)

所以你既競爭對手都只會係fg，除非有條友3年經驗但開個價同你一樣，咁就另計

唔肯定，佢寫明請analyst level，即係最junior果隻，就算有我覺得30都到頂架喇，30+ 難d

等你好消息
呢份一定好過tran mon la

做住先啦，依家都真係唔多openings

介唔介意分享下個process呀師兄 [/size=3]

想問問如果得high dip in financial, 無degree
幾年前做過兩年teller
有無機會入到依行？

Retail
同Corp bank比一個天一個地

巴打請問其實tran mon係要做d咩

請問牛頭角既美資銀行即係咩銀行?
今日個agent咁同我講
其他post都有人提過"牛頭角 美國銀行" 但google完話香港既美銀已經賣左俾建行
咁到底係咩銀行 華資定美資 媽 好亂呀

Citibank呀

咩process?

9成唔得，未見過有job ad可以唔洗大學畢業

無計，好過CV有空窗期

推一推等有做過既巴打答你

All you guys heads up: do NOT pick up any of those TMI, KYC jobs. These are dead end, temporary roles which just say you don't know what you want. Instead, figure out your long term career objective and plan for it.

同意，好人好姐都唔好做kyc

唔一定嘅，我身邊有人冇degree入到

亦都唔一定，睇個人造化，見到好多人做左一年到就過I-bank做perm KYC，有啲就過中資行嘅compliance。

大前提係英文要好，一般銀行好睇你英文，可能中資例外

咁你果個fd就係果1成

Key Responsibilities:

Support a team of Relationship Managers in managing commercial bank in-flow clients
Ensure all client information is updated promptly in all bank's systems
Make every service engagement a wow experience for clients through ensuring sincere, timely and effective completion of client’s service requests
Liaise with various departments such as Operations/Risks/Products & other on/offshore back offices to provide day-to-day service support to clients
Handle daily transaction referrals with Relationship Managers
Perform ad hoc projects as directed by the department
Provide daily administrative support to the Sales team
Active participation in the account opening (in tandem with Case Manager) & account closure matters
Perform KYC due diligent pertaining to new client onboarding & renewal together with Business Support Unit (BSU)
Liaise with internal Compliance personnel on the application of KYC policy
Interact with parent and subsidiary bankers and product sales and service on AML-related risk issues

呢個做得過？

想問下呢份Compliance Banking Analyst 係咪唔只做KYC? 會唔會exposure到多啲野？

• Perform first and continuous outreach to corporate customers, through calling and writing, using templates and tools, for existing customers’ CDD / KYC/ AML reviews
• Provide KYC and AML guidance to customers to ensure proper policy adherence
• Screening of documentation to ensure customers adhere to compliance requirements
• Review and carry out due diligence on existing clients in order to protect against financial crime
• Perform KYC activities for new and existing businesses and multiple remediation efforts concurrently within designated timeframes and quality standards
• Perform periodic reviews including high risk clients and manage work performed by Operations offshore
• Responsible for client communications and query management on KYC/AML reviews on customer data and documentation
• Pro-active follow up with clients who are non-responsive
• Manage expectations with Relationship Managers, Compliance, Operations
• Mange and escalate issues in timely manner, through asking the right questions
• Promote a client centric environment while maintaining discipline and tight controls
• Performing CDD and Enhanced Due Diligence (EDD) reviews

淨玩Corp bank既Client onboarding已經玩到兩星期兩人辭職(新黎果d)
仲未玩periodic review

直定曲呀

呢個係ARM role，我覺得比純KYC更多野學/做
呢d middle位進可攻退可守，將來你想轉做kyc又得，轉番前線跑數都得，interview任你吹，因為真係乜都有做過

但唔易入 大把前線退落來做呢d位

就眼睇都淨係做kyc

係咪你公司糧少福利差呀？
定係你個老屎忽阻住晒？

直呀，叻既去晒做mt啦，一定前線賺大錢，得我呢d成績又唔好，又唔sell得既廢柴先做呢行，做得kyc一定唔係top果班人，搵既錢唔會係最多

只不過相比teller, clerk（以同樣入職門檻做比較），kyc算唔錯

巴打邊間，請唔請fg

如果本身唔係bba本科
想惡補下銀行term再去apply工
應該睇咩網或source會比較好

想問下Ching, 知唔知一間公司想加一個新boss做authorized person, 但boss 冇occupation and employer , lee 兩part 可以點塡

我果度成車fg

做兩日就話難果班fg

做到advisory level其實幾發下(好似係)
但係D人工夠駛算啦
揾得多使得多, MT份糧又買唔到樓
中狗會3T揾得仲多

所以先問係邊間

呢個位好 同意樓主所講 真係好多野學
利申 之前做過呢d 位
interview 真係講得出d procedure
而家成功轉field

同問

作用唔大
首先，interviewer對fg 期望並不是很大，唔會問得好technical or 好深入，有一般common sense就可以，最緊要對答如流，有自信，清楚自己做緊咩，準備多d例牌interview會問既問題

同埋都係果句：大部分人都係死language，呢個位無得臨急抱佛腳，只可以講祝君好運，英文差既，遇到個海龜interview，收硬皮，遇到個local既，可能self intro完就轉番中文了

一個普通既retail sales都要in house train一個月先出到街，你覺得上網自學可以學到幾多？

盡量講下你個非bba degree可以點樣幫到你呢份工，比起bba人有咩優勝之處，反客為主，唔好覺得non bba就一定輸蝕俾bba，以己之短攻人之長，輸硬

唔明，如果個new boss無occupation，點解要加佢個名？employer咪呢間公司囉

我目標就係advisory，做到就上岸了，可以轉中資等退休

轉左咩field?

頂丫 1年tran mon經驗連interview機會都無就reject 左我

近排有無邊間大量請人？
想過檔

再努力下啦，tran mon要轉番kyc唔易，skill set完全唔同，但唔知點解好多kyc又轉到去tran mon

大量請人果d真係要慎重考慮
捱多3-4個月出埋bonus先啦

source of wealth你地會dig到幾深入

正常一句from capital invested by shareholder 完

除非有pep/sanctions，就會dig好深

pb既話dig到仆街 寫餐死真係

不過間間standard唔同 好似US果幾間捉得緊d

巴打有無tg？

巴打咁你覺得以下呢一份做唔做得過？
CSO Business Banking Customer Due Diligence  Global Bank  Highly Regarded Corporate Culture  Compeve Remuneraon Responsibilies: Support GS CDD Case Manager in conducting CDD Review with efficient & quality service to customers Act as major contact point with key personnel in customer’s support functions to ensure efficient and effective processing of GS CDD review. Support Case Manager on account maintenance results from GS CDD reviews. E.g. updating account records in bank systems.Support Team Heads / Division Head to Prepare regular MI on various CDD /KYC review progress to respective group/ BB management Act as an interface with Utility teams to ensure smooth system operation support to Case Manager / Team Head / Division HeadRequirements:  Experience working in relevant environment/s, i.e. Customer Service and CDD/ KYC / Frontline Experience working in relevant market/context, i.e. Ability to understand basic banking operationsand /or commercial banking needs Role relevant qualifications, i.e.Good communication skills, including written, verbal – English, Cantonese and PTW are preferred Contributed productively to team objectives supporting activities to achieve shared goals  Experience in multi-tasking and able to work under multiple tight time linesCandidates who are immediately available is preferred.

Sor 岩岩post得唔好，HSBC 既job 黎

CSO Business Banking Customer Due Diligence Responsibilities:
Support GS CDD Case Manager in conducting CDD Review with efficient & quality service to customers

Act as major contact point with key personnel in customer’s support functions to ensure efficient and effective processing of GS CDD review.

Support Case Manager on account maintenance results from GS CDD reviews. E.g. updating account records in bank systems.

Support Team Heads / Division Head to Prepare regular MI on various CDD /KYC review progress to respective group/ BB management

Act as an interface with Utility teams to ensure smooth system operation support to Case Manager / Team Head

詳情#145
睇落似係hsbc bb，唔係對corp客，應該幾辛苦

唔做埋啲UBO?

都一樣，無pep無sanctions都係一句廢話可以close file
有既話就要寫幾版紙report

見你上面#145話ok但你呢度好似唔多建議我做咁
咁你覺我我仲去唔去見好？
仲有咁呢個role 係咪應該比HSBC CDD contract role 辛苦？

Aml 準備考acams 都係目標做advisory 唔知有咩條件 , 係咪要讀law

我遲d 都想aml,轉番kyc , 都覺得難轉 唯有希望佢會睇埋我之前有做過arm role , 其實我都識onboard 同remediate d 野架 仲要係large corp 樓主點睇 機會係咪大d , 成日驚d hr 唔睇晒你之前所做既工係關於咩

做就做large corp 既role la 係辛苦d , 但學既野 多好多 會接觸多d pep sanction d 野 , 因為客既turnover 大好多

都要搵到先得
宜家得石門interview

有無人擺低個tg 等我可以開 group?

頂丫 今日比個agent lecture我
話建議我做多幾年aml tran mon 再轉 advisory / sanction 好啲
kyc 好快會被AI取代 條路會窄啲
巴打們點睇？

兩樣都有
慘撚得過我無得in

[member
]有冇巴絲幫到我
我而加係retail rm, 做左3年
頂唔順真係唔想再跑數，
好想轉入aml做但又冇agent肯refer
對AML好有興趣一直都想轉
但因為我而加係RETAIL RM,
揾親我的agents 都係叫我轉rm or frontline sales, 甚至一d service center 工作
講親想要aml, 甚至話知道自己經驗唔多可以做junior post,
agents都係hea 9我話要經驗先做得
真係想入行，我應該點做，好似冇agent肯幫我揾咁
之前上過bank apply又冇乜回音
[/member]

之前我send 左60份KYC JOB
in4份中1份
你慘得過我

RM真爽
D Onbroading documents上到黎全部錯曬
Company registration documents叫人自己上drive揾

60份 我諗我send埋jp morgan suise都無咁多openings

Operations Assistant, Financial Institutions Partnerships (KYC, AML) (6-month renewable contract)

Perform KYC and AML check on customer account documentation to ensure full compliance with rules and regulations
Administer on-going KYC review maintenance of account documentation, transaction review, and other account servicing functions
Provide support to the team and carry out other ad-hoc tasks as assigned

點睇呢份
岩岩收到offer
利申 fg

個jd 咁短既
睇落似admin野

Interview 果時話主要打比client review 資料 之類
會唔會做完難轉其他bank kyc 既job

好耐無試過7點前收工

去見啦，ok呀，不過講聲俾你聽呢d 係辛苦role，但一定學到野同容易轉番出去

你依家做緊tran mon？
要轉就快，你做1年半年就會睇番之前既job，但當你做左2-3年tran mon，基本上已定型，再轉field唔易

No idea 睇下有無巴打知

我自己就常用efinanicals 同jobsdb，唔會直接上銀行個網，因為好多個post都係得個擺字，未必真心請人，但post上jobsdb要俾錢，所以上得求職網都係真心想請人

個人認為Tran mon比起kyc更易被AI取代
講出路既話，好唔好就唔知，但講闊度一定係kyc完勝

我身邊都有幾個fd成功由retail rm 轉kyc
但預左要自減人工，我fd 2年rm exp有27-28k，但轉左去hsbc cmb kyc得番24k

因為agent成功refer到一個sales position可以食好多，相反kyc無乜肉食，見你有3年exp緊係唔俾你走啦

正等如保險佬搵到個月入十皮既人，仲會唔會sell月供五百既plan

巴打有冇意見比我點樣轉入行

宜家每日tran mon既生活都好似倒模咁 悶到癲

如果做中資既kyc會唔會好難出返黎？

呢個世界9成既工種都係咁，不停重複再重複

無，唯一建議就係send 多d cv
如果有fd做緊就叫佢refer，會易好多

絕對會

今日見工
In前明明話係做kyc , 跟住佢話係做tmi

想問下大家 邊個好做啲

用開咩platform多？
直接上bank website唔多覺有
上過jobsdb, hays, 同efinancial都唔多覺有

Pagepxxxxxxx 10份有8份水kyc for fg 都係hsbc黎

我發覺其實kyc嘅openings好少 可能只係呢排
Efinancial其實只係每日重覆舊ads, jobsdb每日得5個kyc ads左右

人工?

人工我唔mind,
15-19k都ok

aml野起度問唔問得
大貓aml係咪大伏?
上網睇，評價好似好差咁
但我得個teller offer
唉

樓主有冇見過case係由teller轉kyc?

想問下如果非legal出身有非大銀行compliance clerk 13k 3 months contract 應唔應該take??
Thanks in advance

等年尾，Q3不嬲淡季

只可以答你好過teller

有，我身邊同事已經有一個

有無其他offer比較？無既乜都要做住先啦

如果現金入銀行要幾大額幾頻密先會alert到你地?
有筆200k 人仔想續d拎落香港開戶口存入去做定期（香港依家高息過大陸），有哂提款單 咁樣會唔會俾銀行誤認為洗黑錢

有in另一份未出offer但in得幾好 中資銀行都係compliance 但title係compliance officer (9months contract) 人工應該差唔多

我唔太介意差小小人工 但睇咗好多巴打又話中資好難轉返出嚟或者3months contract做咗會整衰cv 所以唔係好知點算 唔該哂巴打先

都想問多個問題
如果入aml, 開頭做retail,
之後會唔會好難轉做commercial or corp???

佢teller轉ib kyc?

3個月唔會整衰CV，基本上呢行d hr大家都知咩事，美資大ib都係3個月contract, 同埋除非你好7，通常都會續約

至於take唔take就自己衡量下啦

睇下同咩人比，好難一概而論

係，但中間轉過幾份，唔係一步到位

係啊！

let me try try
thanks bro

new link

testing testing

我個間冇咁勁 thanks bro!!!! 我會比心機

有冇人考過hxxg sxxg aml analyst written test?
個ordinance 615 都幾長吓
想知邊幾part重要啲

有冇師兄可以講下capco 做kyc cdd tmi 係點

伏唔伏

求樓主入grp 有野想問

番到屋企就入 我仲要dl tg

- Provide support to front office to gather and analyse KYC information associated with new
client account opening, periodic reviews and general account maintenance
- Independently review customer information and related documentary proof to ensure
consistency prior to seeking relevant approvals for account opening and periodic reviews
- Follow up with relevant parties on outstanding KYC issues/documentation, client screening
results and data gap
- Be familiar with Global Standards so as to effectively communicate its importance and key
changes to key stakeholders
- Develop awareness, understanding of internal processes and procedures and ability to assist
with issues resolution
- Assist the team in completing ad hoc AML/KYC projects

大貓 title Customer Due Diligence Officer
想知主要做啲咩同對咩客 有無前途
如果係對retail client係咪應該諗諗先?

利申等緊second tier account offer

今日先見完呢個agent
jobsdb就寫14k-17k
見面就乜乜柒柒冇經驗話俾得13k-15k我
雖然我的確係乞食科出黎 做左兩個零月lab想轉field
但係好醜都叫三大 洗唔洗食我份糧食得咁狼死 好L肉酸
13k既話我做返原本份垃圾lab唔好 做d野垃圾又0 OT 唔係想有多d錢途洗L走

剛剛訓醒，逢禮拜五都要落老蘭劈
我諗都係係連登答算喇，個group一訓醒太多post追唔到

同埋呢到答可以俾多d人睇到，唔洗不斷重複答同一樣既野

唔好意思咁多位巴打

Adecco 定 accenture? 我知呢個project係accenture接左黎做
Global banking 即係hsbc 既ibank，相比其他hsbc既工，呢份好d，做1年轉去ibank都好易

Sor 成日唔記得加密

已經有offer？ 個人認為好過奧運既tmi or 石門既retail cdd
有做大corp既kyc exp，跳出去真係好易
你可以上linkedin 睇下人地點寫

返總行好正

樓主覺得做ib定pb kyc/onboarding會有用啲?

其實一樣，PB你咪做多d individual/PIC clients，ibank咪多d institutional clients

無話邊個有用d，睇你想行邊條路
Ibank好似型d，pb人工高d，2者都分別唔大
前景我會覺得pb好d，因為有錢人愈來愈多，ib就傳統d，up to u

manager 幾錢人工

同埋起碼3-5年exp?

介唔介意建議一下
如果我而家起大貓做TMI
想轉工嘅話 轉AML related 工好定kyc好
邊個前景會好d？
仲未搵到人生方向

利申：未考任何試 無考牌
唔諗住進修law related master

師兄 我都係有同樣煩惱 仲要星期一要答覆做定唔做

就黎諗到頭都爆

唔知，我估around 4字

唔止 起碼5年以上

我個人認為係kyc，但我唔一定正確
始終呢行都算係新興，將來發展成點預計唔到，但呢一刻來講，kyc出路闊d，需求大d

人生方向一邊做一邊搵，唔洗急

做唔做咩？ 講來聽下

樓主 pb kyc 有嘢想問

你問呀

利申：未做過pb

海航算唔算

想問大家以下兩份會點揀
kyc analyst, 人工20kup，份約係同agency簽，1年續一次約，
Bank sales(做緊），計埋佣都20k，半年至一年升一次，perm
大家點揀？

樓主你miss左

睇咩bank
sales係中資?

無可比性，完全2樣野，睇你自己想長遠做邊行

Sorry
有經驗好過0經驗，你搵到corp當然唔好做retail啦，但個個做retail，你估個個都想做retail咩 無其他offer都要頂硬上

巴打
如果由retail rm
轉做aml
一開頭應該等到有commercial or corp位先做
定做住retail kyc先要轉corp會好d

本身我做retail rm都要做埋commercial野，
要開埋d公司戶口，搞公司借貸d野
算係有好基本commercial知識

依家好少openings, 我係你就等埋年尾舊bonus先，出年年頭換工潮實有corp kyc vacancies

多謝巴打

大貓cdd完contract 可以轉咩?

轉大貓fcc囉

睇落麻麻地，有無其他offer?

你個名好有愛
At least 要有2份compare先答到你，我唔知你屋企環境，等唔等錢開飯，你份人咩性格，好難答你

但你可以追下post，呢d post之前都有好多人講過

睇運，最好快人一步轉
我想像唔到年頭搵工潮，幾百個hsbc cdd一齊 send cv 搵工個畫面
極難突圍而出

16 FG
返咗差唔多半年大貓 UaT Tester 好似好鳩hea咁冇乜前途 其實可以有咩出路

諗清楚想做邊個field先啦，再追下post睇下有咩方法達成，你咁問無人答到你

HSBC DPA會係今年十月到期！未入行既巴打可以睇埋個結果再決定轉唔轉過來！

簡單講，如果hsbc過到DPA, 佢將會炒一班做緊kyc/aml既人，可能1/4，其他bank就會以hsbc structure 做參考，過去2-3年爆炸式既需求應該唔會再出現，呢行開始會穩定咁發展，人工同晉升速度會同其他BO睇齊番，但短期內會多左openings

但如果過唔到，即係話，以hsbc依家咁既標準，咁既人數，都達唔到美國AML既要求，咁呢個行業就會開始瘋狂請人，hsbc可能會請多百幾個，其他bank都驚俾美國罰錢，又要請人，jobsdb短期內既kyc post有可能仲多過保險佬，門檻會進一步下降，而有經驗既巴打叫價可以再高一級

DPA係咩都唔知既人，請自行google

識好多朋友係hsbc做緊，d senior manager grade既都好似打緊仗咁，呢2個月摔數摔到傻，大家都盡緊最後努力，希望佢過唔到

依家有幾多先？

15 係咪調低比較好？唔熟呢邊行情

所以先想走，好under pay 所以如果佢請officer我都肯做 點都好多謝巴打意見

阿KYC呢兩日又收皮

唔明

好 明白

但trump trump又話要放寬對銀行監管
美國經濟又好左，唔似5年前咁缺水
可能比佢過都唔定

18 FG,SCI GRAD想入依行得唔得

入行都要人批准？

洗唔洗讀BBA,FIN 果D先做得

10成過到

難說，做過hsbc既人都知入面亂到7彩，policy每個月都轉一次，大佬又成日換人，如果咁都過到真係笑話黎，但唔知啦，咁大間bank同政府deal，實有政治因素同枱底交易

唔洗，最緊要language

阿KYC你唔好再FF啦
佢過唔到我切柒,切乜都得

你個post沉左
你個名叫KYC算la

話說大貓cmb d senior man 好有信心過到

做乜改我個名
留名切9你

現實係殘酷既

[member]樓主你好 小弟有樣野想請教你
我本身係一間公中小企入面既operation team做緊
已經做左一年多啲
當中都有接觸過類似KYC同AML既野
而家有機會去CITI做entry level既KYC
但係做retail既 如果繼續留係個間公司 就會向adviser個邊發展 （公司前景並不太理想）

想請教既打 我應唔應該去KYC個邊發展？

利申 兩邊我都可以 最重要係邊邊前景好啲][/member

唔講你做咩，淨係中小企vs citi，已經有答案啦
係中小企做左年幾已經係極限，你再做多2年，一定轉唔番大公司，就算你係中小企入面一人之下 萬人之上，d 19大公司hr都會睇唔起你，所以有機會好走啦

前景一定係citi（我唔係指kyc），有銀行經驗，你會發現跳去邊都唔難

阿KYC呢兩日又深潛

Fresh grad 入行邊間bank/corp 的 compliance 前景好？邊間最易入？
（我GPA唔高）

通常你入唔到果間就係前景好

大家無問題想問就由佢潛啦，到年頭應該又會彈番上黎

渣打
岩哂fresh grad

做開中資銀行，係咪好難轉外資？

你班冚家鏟打靶仔做ar/edd/cdd就做啦
成鳩日嫌個system慢/唔就手/唔識用
你地全撚部去仆街死啦

上年fg 做左半年啲19文員
想入銀行做 但又唔知自己岩做乜
好無方向感
Jobsdb又唔知邊份先係BO KYC
利申:自資學位bba

Q3 係咁

無方向就望下自己d朋友，睇下人地做緊咩，再睇下自己做緊咩，上年先fg，仲有大把青春

依家係邊到做緊？

BA?

今年fg黎講 一係hsbc cdd 一係呢啲公司

IT狗

講緊我呀？
做kyc一定要識3大藉口
1. 屌，個客唔肯俾文件，我可以點姐
2. 個system慢撚過window 98，一日點做10隻，打個五折啦
3. 唔係我想為難你，係Regulatory requirement 黎架，唔信你睇下policy（指住本幾百頁既書）

Disagree
Q3 係，但唔係今年，頭半年個market不知幾旺，間間agent爭人，我都refer左幾個我間u既師弟妹們入行

RM要學呢d野咩？跑到數已經夠做啦

諗住十一月就搵銀行工
係咪除左中資 其他嘅BO 都做得過？

Refer埋我好嗎

請問有冇人知 恆生 CDD 喺邊度返工？

FG一問
恒生cdd 定 非中資ops(contract)好?

人工 就恒生高D

巴打係邊到搵呢兩份

好難一概而論，中資有d都唔差，仲要睇下咩部門
Hsbc cdd vs 中信國際（中資ibank），我實揀中信

依家無openings呀

好似megabox，有錯請指正

咩ops先？ cdd/kyc都係ops既一種

12-3月，5月開始靜，6-7月會旺番少少for FG，都搵唔到就等出年啦

refer去你做緊果間?

唔係，不過我有fd係第間bank做緊manager，有權話事請邊個
我果到唔請fg

唉
巴打有冇tg

你入group啦，可能會有其他巴打refer你

恆生之前返mega班同事好似已經搬走曬啦喎

我成績唔好同英文差 都唔會值到ibank

uk fg 岩岩返香港，
上jobsdb 個d apply 左幾份，
其中一份capco compliance specialist 打黎叫我去做assessment，
想問有無巴打知呢間公司好唔好？
同埋assessment 要準備d咩

係地鐵總部旁先岩
某層office for CDD 裝修緊

如果有15 AL OR above
refer me ok?

謝絕伸手黨

你岩
now係地鐵總部旁

btw, 你邊間??

可以透露恒生cdd offer大約有幾多嗎？

中五要求可以有幾多

你自己都咁諗咁實入唔到，正能量d！
無人話first job一定要ibank，我都係做左2-3年先轉到
用d時間搞搞d英文，interview 8成都係睇language，大學成績無人睇架
努力少少就夠，並不是遙不可及

追下post，好多人講過

九龍既某一間ibank

問題係入唔入到，入到既話我認為都係同大學生睇齊

有無tg group名？

15000 HKD for fg

謝巴打鼓勵
十月尾 裸辭搵工 不唔不智？

直程弱智啦，有咩原因要裸辭？
依家難搵工，分分鐘gap 2-3個月，之後interview又會俾人問，俾人印象唔好，又少2-3個月收入，bonus又無埋，屋企人又哦你

最好年頭加左人工先，拎住新人工走，新工offer都會靚d

因為依家做緊人工低 要Ot 無野學 無福利

可以邊做邊搵，裸辭係最不智
辭左都係無人工無野學無福利，除非你話屋企大把錢咁就另計啦

有無巴絲知道之後上到AM/M個啲位係咩價
想大概知條path

有無人知JP 同埋 soc gen大概offer幾多？

analyst? assoc?

做緊contract cdd, 轉aml 會唔會好景d

想翻半年intern co op
有無巴打可以講下係做乜

問晒兩樣

間間bank可以差好遠，就算within同一間bank都好唔同，有d FG都做到AM位但都係16-18, 但拎25既AM亦都見唔少，M位就更浮動，so far我未上到所以答唔到

12k 至 200k 都有

目前為止都係cdd比較多opening，機會多d，但長遠就答你唔到

我個人就prefer kyc

未聽過有12k

Clerk咁上下，仲要係contract

阿KYC臨中秋好得閒

12k請KYC

不過有得俾我揀我會做AML Investigation lo

top tier ibank contract過20k？
轉到perm有冇30k？

yes

我唔係講kyc呀，kyc邊有咁低
我見過請d 3個月contract 打雜，data entry，得12架咋

毒撚過時過節都好得閑

堀巴做咩位

想問宜家fg入KYC唔容易？見好多巴打好似好難搵到咁

最低級既CDD

點解個個都係fg

留名

堀巴係咪係尖東做過一排

唔知做咩好

認真做it好過

冇呀

堀巴唔係喺北京道一號返左三星期咩

冇

10月幾號公布結果?

呢個A/C係我細佬個舊A/C

你入去做下咪知lo

讀engine完全無skills

想問下本身做緊冷門外資銀行cso 人工around 19k 想轉kyc 人工會高左定會小左？利申 16年grad

cso都會掂到kyc ga la 叫高d應該冇問題
做緊澳洲bank?

印度 大約叫幾多 咩位好d？

台資所有公司都不用諗
出14000以為自己好高人工

之前做過台資空運
唔比放工, 唔比辭工

in過玉山, 又係好似乞衣咁講價

Conclusion: 所有台資公司狗也不屌

咁台妹你隻狗屌不屌？

屌過啦
exchange果時識左個台妹
拍左兩年拖
台灣人孤寒又出唔起錢扮大方
去日本旅行買3000 yen以內既垃圾post上facebook

同埋台灣人少少野就無限放大
日日係生活上d小事煩你
屌完惨過坐監呀

印度狗咁高水架咩

個office會否好臭

Back office 臭 cso係bank hall就還好

19000蚊包埋日日帶口罩

所以想轉kyc

呢個我唔知
過左去就算啦
去到間野唔夾咪下間lo
新工D人都幾好既

未屌過想屌
公司有個台妹好撚正 日日著到做雞咁番工

屌完甩到身其實ok
屌完死都唔放你走果下卜街
台幣

我都唔識佢

KYC啲工係邊度可以有得搵?
多數係咪要逐份禁入去睇?
Due Diligence係咪做差唔多既野

搵咩工都要逐份禁入去睇

Due d 即係kyc

做緊D FREELANCE 但係無申請BR D客入數 或者 入票 點樣避免比銀行睇中

Fatca真係成班智障

點解咁講？

睇銀碼同次數
Retail唔知，等其他巴打答

連張form都填錯射上CDD

27歲想入行kyc會唔會好難請

邊間行嘅fatca

睇bg多過睇歲數

巴打有啲野想問 雖然未必好關事
做緊FI （brokerage)in house compliance 唔係kyc
想轉工 有少少想轉big 4 forensic
但見做forensic 出黎啲人多數都係去番啲客度做in house compliance.
其實我呢個case係咪唔太需要入forensic
如果跳可以跳入其他FI 做in house compliance
Forensic 其實有咩特別優勢？

你fg入？

已經做左野兩年 ft program 仲可唔可以？

big4唔駛pay cut咩？

有一年retail banking經驗想轉compliance有咩途徑?
出面請緊嘅係咪都係contract制多？

retail做既野同垃圾有乜分別

同佢性唔到交幾靚都冇用

緊係要 睇下佢cut到點囉

Skillset 都唔同，

Assume你果間FI只係中等規模，個人認為big4既exp係認受性高d，除非你依家做緊間FI都好大/知名度及得上big4

中FI想轉入大FI一d都唔易，呢個時候做過big4就係你優勢

無咩途徑，不停send cv，好彩就有，無係正常既
真正既compliance （非kyc/tran mon）9成都唔係contract，

又唔好咁講
不過對於compliance真係無咩幫助

睇下都好呀
明知屌唔到，你想身邊全部都肥婆定靚女同事？

唔該哂巴打
Google過forensic d野 但唔係搵到太多料
巴打介唔介意講多少少同埋如果好彩有interview既話可以點準備？

啱啱先睇到你個post1 ，有野想問，方唔方便加我tg傾

未做過，感覺好professional，離我好遠
聽朋友講過幾句，一樣OT 到仆街，做既野好專，跳出黎唔易（太專opening唔多，除非到時你願意做kind of related but no exactly the same）

首先好似要有cpa牌先有得in (有錯請指正）

呢到問啦，我好少用ig

Tg

想問下一年retail 經驗 現時人工20k 去kyc onboarding 嗌24-25 有無可能？

以前就得，依家緊係唔得啦！

大約嗌到幾多？

睇bank，咩department，可以好浮動，除非有好好既際遇，一般黎講18-22左右，以你bg來講

AMH係指香港，BPM唔知，好耐無做hsbc了，等其他巴打答

由細到大都local加fg，2星期就得，去過外國要耐d，做過幾份工再耐d，it depends on your bg，答你唔到

簽約前會問你幾時可以onboard，個日期會落埋contract

返工睇番co search同RDC算啦
揾到錢我放工俾錢同人性交唔好

我都係差唔多bg 如果有心向compliance發展
係咪應該揾住kyc工儲經驗先？

Kyc要轉compliance一d都唔易，就算轉到都係aml果方面既compliance

過月bg check ，一係月頭，一係月中入。
一入就成batch人，幾個至十幾個都會，唔會淨為你一個on board搞咁多野

留名一身蟻

HSBC?

樓主建行aml 點睇？ 係公司客team

offer 20k 狗沖

唔錯呀，公司客係重點

呢排都仲係少kyc. 工

開始有架啦，最近開始有agent whatsapp我

依家jobsdb每日平均有5-6個新ad，預測11月-12月每日有接近20個 （searched by "kyc")

預測唔準唔好bin

已準備all in

想問下遲下由中資轉去ibank/ big4無咪好好好難定係要referral先有機會

定係返到出年年頭等多d post出就好搵定唔好等完contract先搵

利申: design底但o岩o岩有中資compliance officer offer 想入行但唔係好想做中資

做咩咁想做

Depends on你想要咩？同有幾憎中資？
中資轉外資ibank一定難，就算外資轉外資ibank都唔易
你個compliance offer係真係做compliance定又係掛羊頭賣狗肉？如果係真，間bank又大，可以一戰，畢竟design底已經輸在起跑線，有offer都算係咁（好直唔好介意）

去馬啦，有offer點解仲等？
可以一邊番新工一邊apply，到時做左一個月大不了唔落cv，或者你覺得果1個月經驗對interview好大幫助都可以照講，進可攻退可守，就算搵唔到工，畢竟都叫做入左行，恆生又唔係太失禮既，總好過uat（唔太知咩黎，但成日聽人講都伏伏地）

再者，好多人想做，但其實未做過都唔知岩唔岩做？做唔做得好？呢段恆生period可以當係體驗下係咪真係岩自己

Sor 唔記得左member左段野，但btw無人話一定要做晒個contract period先可以走，大把人做左一星期發現唔係想像中咁都走了

呢行好似得 acams 同 ica
Acams就輕鬆野黎，溫一個月應該得， ica係個aml diploma 黎，好似要讀成年，詳情唔清楚
出年得閑d會報acams

想係呢行發展啊 本身唔太鍾意中資但係我明我唔係legal底所以一開始好難搵 所以有boc已經覺得好ok
咁我明白了巴打 其實我簽好約但未正式返工
但之前in個陣個dept head有講一日要做5隻case 我見好多巴打話hsbc個類都係copy and paste 咁我諗我呢個係真compliance
咁另外想問下做耐左想考下牌去增值自己或者轉返去外資的話 巴打有冇話建議考咩比較有用
麻煩哂巴打先 fg好多o野問

你諗下你得幾多人工就知呢個係咪真compliance
我敢同你講都係好似hsbc 咁
入到去仲要用中文寫report 你諗你la

唔好入
勁伏
入到去不是CDD來的

正常真compliance entry位係幾多
唔係掛巴打 用中文寫我又冇乜所謂但怕又係呃9人o既compliance

你唔好水人啦
HASE掛羊頭賣狗肉
入到去做Customer selection and exit management
卜街來的

恆生日日準時走

一開波唔係copy and paste 可以做d乜?
俾個官你做好冇

笑左 要跑case數既話係真正compliance
英文都好d 中文喎⋯⋯

係都唔輪到你啦⋯⋯ fg想一步登天 又唔睇下自己咩料

咩係 customer selection and exit?

講真，compliance真係要跑數，或者咁講，每日都有target要meet
通常aml related compliance 都係d advisory 位，即係下面班kyc有咩special case or exceptional approval 要拎就會raise上黎，有個excel mark 低晒邊隻case pending 左係邊個compliance到幾多日，簡單講，要meet SLA
General compliance都一樣，bank既唔太清楚，有fd做證券行，focus on SFC ordinance，要幫同事上牌，又要review d deal，全部都係跑case 數年尾計kpi

Agger， 好多fg

按錯
好多fg 成日覺得自己懷才不遇，其實連簡單既copy and paste都可以錯，例子：周不時用同一個template send email俾客，唔記得改名改日期

我諗真係10個fg入面得1-2個係meet到management expectation

我都想知
有同事其他行17k轉去恆生半年contract 做cdd/kyc 2xk

真心想問點解覺得11-12月反而多opening？

1-3月最多人走，d人拎埋b就走
請人都要時間，1個月notice period，1個月上手加handover，差唔多啦
D公司唔會真係等人遞左信先再請一個
年年都係咁，內部有晒stat平均會走幾個

Btw 依家搵緊一份 九月中做完1st 2nd in
都依家都冇聲氣
銀行等offer要等咁耐嗎？
只係contract位

明白了 麻煩哂巴打 我會比心機入o左行試o左先

樓主 可以俾你tg我嘛⋯⋯有野想私下請教你⋯

人地話用中文寫str 你諗你 你就答用中文寫我冇乜所謂 boc請人果然唔同d

KYC 報左沒咩回音

佢諗住一世係中資做都無問題既

design完全9唔搭八，有心入行就做啦

個個都話想做真正compliance 工，好直咁講，compliance 分好多類，有trade 有aml 有regulatory，全部suppose 你都要有返個行一定經驗（除非你有law background可能好d)，你先create 到value，fresh grad請你去做aml compliance，俾一堆account transaction俾你，你識去搵問題問RM咩，識質疑client background咩。

個個都想做compliance，唔通個個都做到compliance咩

無問題，人各有志，有d人aim ibank aim左十年都入唔到，如果一早入中資養老可能更好

最緊要認清自己能力

我要私人空間

ubs pb fatca aei既ba好唔好做
fg做會唔會學唔到野
有offer
係負責搞套system既ba

學唔學到野我諗係睇個人本身

巴打係咪受害者？

有個客有risk trigger到咪要再評估下佢d風險
跟著D撚樣又唔肯補交文件e.g. co search
銀行咪要同佢講話唔做佢生意lo

D友仔連個客名都寫錯

阿KYC又收左皮

巴打們
中銀compliance officer點睇？
只係contract工

好奸

巴打新工返成點？

not yet started

咪理d弱智la
問人好唔好
我地又唔係返過鬼撚知咩
佢自己未返過係度問問問
份糧我地又唔係有份分
我地睇法咪返屋企靠父幹la fresh grad

唔好意思 唔覺意踩親你條狗尾
乖 唔好吠

原來你返左工三星期俾人炒
真係唔撚知邊個先係弱智

我做緊唔係銀行既compliance

銀行既compliance 一般要d咩條件架其實

冇business 學位冇銀行經驗得唔得

無話唔得，但你要記住有班有business學位有銀行經驗既人會同你爭同一個位

你個問題真係剛剛先有人問完，追下post唔好做伸手黨

你有本事唔使係度做伸手黨la
人類既語言你見到狗呀
神人wo.....

btw, 聽聞中銀日日OT, 只係聽聞啦
你咪入去做下，我都想見識下連自己刨下post既能力都冇點做client onbroading/name screening
呢堆野
等陣日日俾checker 射番d case轉頭
到時真係爽歪歪

得
d人又HD又top up
有手有腳就ok

留名先留名先

Trainee, GMD Onboarding (One Year Contract)
係咪呢個

想問下convoy個compliance assistant 係咪伏

想問下bank of Malaysia cdd contract 半年做唔做得過

狗沖

有手有腳就請
不需技巧

Ching 講緊邊一個post?

聽到convoy就好伏，可能做既野唔伏，who knows?
但如果個hr曾經被convoy d coldcall 騷擾過，你諗你

D垃圾CDD
請返去copy and paste

有得揀就唔好入啦，新department，d野亂到仆街，不過對自己有信心既話都係上位好機會黎

有冇啲咩bank工係會睇學歷多嫁 啱啱finance master grad但係冇繞經驗 只做過會計intern 我見hsbc PB好似多計人post過其他部門 係咪等人用啲

愈高級既entry level愈睇學歷，eg MT, ibank Ibd analyst

但如果你得個finance master，我又唔覺係學歷上你有特別優勢，係中環一個招牌都砸死幾件master

名校例外

請問各位in大貓石門CDD最快同最耐幾時有offer cal?

*call

Corp RM 同KYC 邊條path好啲
有RM trainee 嘅offer ，但其實我唔係好想跑唔，所以想睇吓kyc比起rm會唔會難啲上

大家點睇恆生kyc contract 位，都係半年
問個hr大唔大機會renew個contract ，佢都唔係好答到，好似好伏咁

巴打幾時in? Title係咩？

我本身apply RBWM GS officer,跟住個hr打黎問我咩知咩manager ，又叫錯我個名，搞左一輪問我有冇興趣in cdd 既contract. 我話有，所以佢send email detail 比我啦

Job detail我岩岩睇，但係佢都係send RBWM GS Officer 既野黎

下下星期in,都唔知in咩，聽日要問下先得

冇kyc 經驗, 好似唔係junior post

我in個個叫temporary banning officer六個月contract
巴打九龍灣in?

我旺角，你都係in 恆生？

係呀Hang Seng Tower

幾時in?

一見到要打outbound call同聽hotline，點會唔係junior post 大粒野會唔會做呢d

今日

見倒前面有人提到是唔好做kyc 但我本身係想入MO做risk mgt / financial control之類而唔係compliance
今日agent同我講MO冇乜job opening 加上我仲係fresh grad 佢都係叫我報hxbc kyc/cdd/aml
而家咁多kyc contract工 乜長遠咁睇真係可以去番我想做既field咩？ 佢既skill set有冇用呢？ 又或者有冇其他崗位可以入倒行
求指點

咁師兄覺得個post學唔學到野，請指點

In 成點？

你搞清楚真係想學野先定想前景好
想學野入細firm，唔好入bank
細firm由頭到尾一腳踢包你大把野學
恆生跟足hsbc，每樣野都拆到勁細，你只係成個process中既其中一小部分

對於白紙一張既fg，乜野工都多野學架啦，睇個人心態

咁我都想前景好既，但係睇番先前d post 好似係一開入大公司好d?

Ok啦, 問我CV上嘅資料多過對份工嘅理解 傾左無半個鐘就走人, first round phone interview傾得仲耐

一定啦，大公司跳細公司好易，小跳大好難，同埋AML呢家野一定係先入銀行打好個底，之後再去securities firm 或者其他FI會好d

最後有無即時比offer?

大貓cod Officer? 系咪agent 打比你？一星期好耐，真系7日先打比你?到今日已經第四日

無呀佢話等一個星期 會即時比offer架?

睇之前post 話有d 會即場簽bg check

巴打有未？我都等緊😩

收到hsbc 石門offer
email同agent 確認左話accept
但仲未交文件做bc
如果做bc期間有其他offer 可唔可reject而家呢個
fg 唔太熟想問下

係 佢都唔係好急咁 一星期係咁上下

巴打幾時in?等左幾日先有收到offer?

即場比offer係邊間bank? Hang seng?

已經gg左

20號左右in
前日剛收到offer

有冇人解答到小弟既問題

唔該晒巴打

可以，就算番左工頭一個月都可以隨時即走

都等得好耐

In 個日完全無問我expected幾多

有無寫係resume?

有，agent 見我時都有問，不過in HSBC 就無問

無問正常

人工咁高既 我次次叫13k 驚人唔請

唔算，16過高，正常14-15

Capco俾到18唔代表個market俾到18

有無人知citi bank Kyc 點？多吾多ot? 同埋渣打打來問我account investigation 有無興趣

系牙，可能系其他post , 我今個星期in

絲打係另一個post見到你

系牙，我今個星期先in,吾知系咪好易請

個條友in得幾hea下

問d咩？btw 巴打有消息記得講聲

問我CV上嘅野, 強弱點個d 希望佢請可以做住先啦

有無巴打知渣打好定citi 好？撞左時間in 又吾比時間改

吾你老母
系你老母

Econ finance year3 jj 想搵summer intern 有冇話邊間好d? 可唔可以比d指引/意見小第?唔該

又系又吾，抵你條柒頭無俾人問expected salary，唔問即係唔閪請啦

絲打apply渣打同citi個title係咩?

巴打係咪都係in完一星期收到？

上渣打個網搵唔到有kyc/cdd位

Hase啱啱比左offer我

巴打恭喜你，俾左咩offer你？有無ot 錢？AL

巴打，如果你accept offer 我應該會同你一齊入 我上星期係agent填左BC 啲form 佢話應該會係12月頭個batch

巴打幾時in?同等幾耐有offer?

23號in , 7日後有offer

16K, 你都accept 左offer ?

加油繼續搵 上面好似話最近都有其他Bank 有請KYC CDD AML

吾計六日？

計埋

sorry 睇錯，23號in , 31號agent 比offer , total 8 日

係呀

我係page , 你呢？

一樣 agent 打比你直接開價？
我果個打黎問我係咪真係會accept 但冇講實際幾錢
係我出聲話16先幫我試下

巴打，我無追開po, 你係咪Uk econ 果個?
你打算會accept offer ?

咁其實我都唔叫直接出，我同你一樣，一開始無講實價。我講expect 15 16K，愈高愈好 。之後佢過10分鐘就出16K 比我

你個agent個名係咪T字頭嫁

hello 新同事

btw 住邊頭
我港島撚 返工將會好撚慘

我其實一開始apply 開得再高D, 但agent 話無可能，因為我fg 無intern exp

東九龍，屋企唔近地鐵，大家咁話

你in完 最尾單獨傾果時 有冇問你價
佢地有冇比comment你？ 講下你表現如何

無問價，無comment ，我自己覺得表現唔錯。我當時單獨in 左25-30mins，其他人大概10mins

留個tg 大家聯絡下

單獨in 問左咩？佢只係問左我點解HSBC 點解Kyc,差吾多個個都係10分鐘左右

都係general 既野，問下日後條路想點行。有講我大學時做過既野，可能我之前有拎過小小獎，同埋如果有offer 你會點develop 自己

我agent 個名係p字頭，鬼妹，據聞聽日先返office

點解我搵唔到t字頭 可唔可以講多少少 Thanks

巴打又係Page?

你係page 搵KYC CDD Temp to Perm 15K -25K 或者其他recruitment agency都有啲個role

你地係咪都係in完一個星期後先有消息?

巴打你in 單獨in係點？係咪一個叫jaxxx in

好幾個in你一個 閒談下 問下cv既野or再比d situations再問下你 其實都輕鬆
前面果d 正正常常基本都會請

Pxxxxx Bxxxx?
佢都幫緊我
乜佢近排唔係office？

係 擺明跟表現排次序

意思係跟表現排最後單獨in 次序？

有無巴絲上星期左右in 已經收到offer？

你咁多個interview, 唔洗咁緊張啦

無啦得兩三個，今日問agent 石門個邊仲未有消息
已經過左1星期啦

2，3個都算好啦。不停apply 哂D agent 既banking position，實有份得既。你搵工搵左幾耐？

我有打過比佢 感覺佢已經算nice過其他嗰啲 不過fg既話 佢梗係唔願比得高

我係喺michxxl page見倒有個叫Tibxx既agent 有埋電話 所以直接打過去 佢話手頭上得hsxc cdd post

我懷疑成個department 既CDD post 都係T 負責

佢係講中文？定係外國人

都唔知佢咩準則，通常一組會請幾多個？

香港女仔，英文幾好

呢d冇定啦
成組都fail 唔通又一定要格硬請一個咩
有準備下 談吐正常 有common sense已經好夠啦 你in既係一份做customer service既工 對客既禮貌果d 注意下囉
其實都係日常生活野 common sense
呢類咁既機械式junior post 可以有幾高要求

英國畢業的 同我地一鳩樣
第一次上去覺得好似d倫敦金公司咁 見到幾條女勁戰鬥格

係咪b 字頭uni
我覺得佢幾好架

唉！我覺得我好正常，做好晒準備，讀稿又好順暢，點解無架
問個agent 我個批有無人有offer 又話唔知，好像咩都唔知

你有信心就唔洗咁緊張啦，等多1星期，佢有機會儲埋一次過派offer, 無消息就搵其他

聽大家講一星期（8日左右）就有offer,佢會儲埋先派？

有個巴打20号 in ，我23号in , 我地一齊係31号收offer 。Relax babe

想問下有冇人做中銀compliance officer

入中銀

好西？

頭先個agent 同我講兩星期內無就係無，仲有幾日就兩星期，btw 有無人知宜家個offer派到幾號in為一批
搵左工一個月咩offer都無

我搵左3個月，9月開始搵，一共得2個interview (Big 4 & CDD) 。所以你進度叫好好

應該差不多多空缺啦，年尾請定人
我自己衰仔推左4份，其中1份就係石門cdd

巴打個時幾時in石門個份?幾時收到offer?我想知最遲係幾耐有

正常既我覺得，都要check下識唔識字既 我果時仲要英文同佢phone in self introduction

Ching 想問問如果有recruitment agent offer 係大猫、我自己之前做會計、0經驗、好唔好入左行先轉定唔好用呢個做起步？

絲打hase in成點

都係問我之前經驗，cv 上既野

有無巴絲可以解答最耐收到石門offer係幾耐，想快d有offer係手

我好似上個月月中in，未到30已經有offer，但諗過做retail個邊不如唔好做，反正人工上極都係30k，我炒下散考下政府好過

有無差唔多兩星期？

返緊 hello

我覺得係

唉，我地個組係一對一架

我地一對四 輪住問
淨係問我之前份工都問左好耐

全部人都係？定個組得你係？

得閒就約佢練下

我地個組無一對四，得3個interviewer , 每個平均in3個人，同時進行

唔記得啦 都幾耐之前

裡面好冇做

有frd做緊
個manager勁西 要佢地chur同追quota

全部人都係 我個組6個 逐個入返去間房in

點解我個邊唔同

已經第11日啦，無啦

巴打佢最後係咪同你講hr打俾你最快一星期內？

星期二收offer?

無錯無錯

係agent call 定hase hr call我in個時都好hea 用中英問返cv 上既野，希望有offer 啦佢話最快1星期內hr通知

Hase hr打電話架, 加油

唔知係咪個個都請？個個話HSBC 正常就請，宜家咪又無

等到下星期二 三啦

係呀等一陣先啦

點解等到下星期二/三？

你話過左11日，我計你等多幾個working days ，無就唔好諗搵其他

我都係
個個都話有手有腳都請

巴打等左幾多日？

今日第八

有無打電話問個agent

連登唔好信咁多
係好容易in ，容易極我in 果日都有4個overseas ,當中1個係top uni 黎

top uni 邊間

我組有個加拿大top u grad

23

你background check 完未？

完左

月中開工？定12 月

又多位巴打 一齊做戰友

你地係咪都係石門interview?

我都想快啲開工
日日都好無聊

去下旅行先

巴打你又幾時in ?

石門個post 真係咁好？

緊係唔係 我係是但做住先
等緊MT ，已經fail 左幾個

我見大家都9衝

想入銀行，MT 唔請，唔想做FO ，其實仲有乜選擇

你又岩⋯不過compliance 點都好過 audit 9

話時話 我個組之前真係有人做audit

KYC定compliance

醒啦o到隻狗咁得3皮，btw 係Fg 做左陣audit 走定做左好多年都選擇走？

無知一問做過audit 轉compliance 有冇credit?

想問問咁多位，收到hsbc commercial kyc offer，忙唔忙？係咪好過retail?唔該晒

係邊度apply

係hsbc 個網，個post係已perm位

旺角？唔錯

有，好多compliance都要有acc底

咁就好啦 份工大角咀返工，唔該晒巴打

Thanks Ching, 你熟唔熟audit呢行？點睇audit vs compliance? 如果想audit 轉compliance 是咪冇捷徑都係由CDD 做起？

不如你收到offer先問呢d無謂野

Audit同compliance都係穩打穩陣既office工，audit辛苦，人工唔高，但條路清晰，不過入唔到big4 係second tier做audit等於自尋短見
Compliance呢幾年需求大，人工overpay，但入到去要keep住進修，無law底會蝕底，我個人會揀compliance

睇你有幾多年audit exp，1-2年等於無經驗，轉field由低重新做起啦，但kyc不等於compliance，亦好難轉去compliance，詳情追post la

第一個post 睇到嘈交就冇睇了、不過見到巴打講過好人好姐唔做CDD, 所以先想睇清楚條路先入行怕再錯多次

我10個in 2個local 5個外國 1個台灣 仲有兩個係轉field 嘅

其實石門個邊係咪日日都有interview

無知一問..追左好耐post覺得compliance同kyc應該岩自己多d..多過audit or big 4 如果今年final yr有無話應該大概幾時apply好?見好多巴打apply完就有interview同好快知結果

係架，有人脈有學歷有父幹，是但中一樣都唔洗做kyc，但fg通病就係自視過高，個個都aim ibank，就算入到去，果種辛苦同壓力唔係個個都頂得順。開頭成本最低既時候咪乜都試下囉，無壞

It depends. 見有job ad就send啦，永遠估唔到d公司幾時等人用，final yr就唔洗咁急，kyc唔係mt, 個hiring process唔洗半年，通常apply左一個月內音訊杳然就可以898了
For yr reference, jan - mar 轉工潮，行行都係

唔該哂巴打好詳盡 因為我唔諗住行big4/audit條路，gpa又未夠好去爭mt所以都有d迷惘，所以諗住試下compliance同kyc條路..其實如果3大business學生但gpa低會唔會蝕底

我想問你果份係唔係CDD ANALYST果份???
想問下你幾時IN的???響MK IN的嗎?

唔後生啦我⋯就係做audit 又唔係做big 4先諗轉

係呀，你都in呢份？

你幾時in??
幾時收到offer?

上個月in,in完第二日收到offer。你都in呢份嗎？

請問介唔介意講下大概係幾多號in呢?
ps: 我捻我收皮居多

仲有請問巴打你幾時on board?

我係大約10月中in,background check緊，之後先再confirm on board日子。巴打你幾時in架？

我10月尾in
但一直無消息

你係fg?可能係hr未做得切，我記得佢話要等4-6星期通知。

不是fg,做緊aml既job
你in完後個interviewer話4-6星期通知???
ps: 我當日in完後唔記得問佢要幾耐通知

你係咪都係2個男manager in?

我係2個女manager

只要你唔好自己on99寫落cv，基本上interview人地唔會問你gpa幾多

Ching 想問下呢個時間入行起步除左石門是咪冇其他，我見好多要最少1，2年經驗

即日

想問下石門個pos由收到agent email叫你答問題到收到offer有幾長時間

我搞左一個半月 一開頭個test 個agent 隔左成個月先覆我

我係做完test, 即日phone in, 1個星期之後話send 左我個名比公司，2個星期之後group in , 1個星期之後收offer

收到offer之後即刻返工？

之後交文件，等background check , around 3 weeks, 仲等緊

In完就黎兩星期 係咪fail 左？

喺等offer 嘅過程中，係咪唔會直接接觸到HSBC 嗰一邊架？係咪就算有offer, 都係 agent 打黎？

你有無打俾agent 問？ 佢話兩星期無就係unsuccessful

想問下有冇人收到agent email有份hsbc既aml既assistant manager post?

想問下呢份點睇同埋人工大約幾多到？

Send 左email 問左

background check係有d咩要check

應該點都有interview 架喎

應該係有無借錢，有無犯罪之類

我嗰陣都隔左成兩個星期先有interview 嘅消息

Email 唔會覆你

巴打佢大概幾點call u? 有無email?我想問下佢

Hase有無消息呀

未牙 就係想問下有無聯絡方法

Send email?

佢無email

佢唔係用過email同你約過phone interview/line manger interview? 再唔係可以打返電話比同你phone interview個個hr

想cofirm下係咪分兩更
一更返七點，一更放夜晚十一點半

有消息一日內通知

HASE D同事非常好
但17樓3大卜街令你想辭工
你諗清楚先la
仲有呢家最值錢既2星期training唔知仲有冇
呢個要問清楚，冇既HASE可以不用考慮

巴打可唔可以透露多少少 佢好似無提過有training

我問過agent , 佢話寫就寫2更，但未聽過有人要番shift ,通常係9至6

我想問下 你地offer 大概係幾多k?

絲打都係返緊hase?

14000 for all fg

尋日辭左工

Client Onboarding 冇training點做牙ching

咩post?

做得唔開心?

no

CDD

點解resign？ 有better offer？

另外想問HASE CDD under Commercial Banking唔錯嗎？

唔好問

HASE CMB係好既
學到Client Onboarding知識可以出去見工用

想問下ACAMS個試係咪咪左1880USD就可以上堂

Hsbc 都無offer
可以考慮乜

想入銀行咪做住前線先

一次apply1000份工
我就係成功例子

client onboarding唔係淨係對文件咩

係咪搵到好路數先走？

team好唔好都唔好問 討論把撚咩

我本身都想知下，但問佢咁小野都話唔好問
我想像到佢真實個人既性格同態度係點

有工作經驗會問你做過啲咩，無就講下學校野，要role play 。Cantonese , English , Mandrian 都要有心理準備要用

role play係 role play 咩? 同埋好似有group in?

唔好問我為何唔撈

team work係非常好，成班人日日圍埋打機
喜歡hea工可一戰
但冇任何福利，個system日日down
17樓果3條卜街不斷mean人，一星期開一次HASE大屠殺大會
成條team俾人bin 屍

你對住d terms唔知道點解果時就等俾人輪

只能講
HASE既堂你有專心聽
之後出去見工有壓倒性優勢

what is name screening?
利申：in過

黎緊會見某中資銀行compliance officer，想問下要睇咩guildline對個interview有幫助？

想問dbs sc 啲cdd kyc post 都係經agent 搵？

老納巴打：custody係點解？？
下星期一開始做FI KYC
但我連SWIFT都唔知係乜
真係卜街la呢次

樓主想問下如果hase retail同dbs corporate係唔係應該無腦上dbs? 有無話dbs會比hase無咁好？因為之前睇到樓主話dbs not a good stepping stone
Btw多謝樓主 由post 1追到post2真係幫到我宜啲fg仔

想問埋邊間先係好既stepping stone 利申我知自己無料入I bank,所以只係想問大機會有得in個d

我知sc 係， dbs唔知

中銀？
唔怕悶就上金管局睇下份amlo

唔明你想問咩
我淨係知custodian bank係做咩，最主要係做settlement，簡單d講即係一個托管人，你買完d股票乜乜77全部放係佢到，到時會幫你收股息，提你要投票，中間會收fee
但多數都係做fund house生意，極少做散戶

Swift都唔知大獲d，google下啦，到時問同事，但唔好將自己太無知果面俾人見到，first impression 好重要

但小心要分清hk standard同global standard (hsbc)
識好多fd做得太耐hsbc就以為佢果套就係香港果套

Corporate banking 永遠行先
Skill set 差太遠，retail既kyc講真搵個中學畢業都識做，甚至一個醒目d既小學生都得

題外話：依家d細佬好早熟好撚醒目無晒童真

共勉之

老納巴打 想問下ACAMS個試係咪俾1880usd就考得
個網唔係好睇得明 係咪要買左member先？
有無教學
唔該哂

暫時未有offer如果1/2月再搵 CDD/kyc 多opening?

做cdd 係咪經常會比客投訴

Membership + exam 一齊買
Memebrship可以揀1-3年

買完就溫書，覺得溫得7788就揀日期考試

有corporate discount，大約打個7折

SWIFT同RDC係咪同一樣野來?
HASE淨係教RDC咋

咦？咪住先
個客唔係要provide Organization chart/ AML Questionnaire/ UBO 呢堆野俾銀行咩
咁要SWIFT來做乜? 睇下個客d info正確否???

google啦仲問
驚你第一日比人炒呀

如果HSBC上堂果堆野即係SWIFT
咁係咪HSBC自己一個mechanism
然後人地坊間自己砌另一個mechanism？？
好亂呀

睇人，不過其實唔多
（retail可能會多d但我未做過，d人愈窮愈惡）

清你d concept亂晒wo
係kyc既世界，RDC通常係指做screening果間vendor，好多bank都用佢，但仲有無其他解釋我就唔知
Swift code係匯錢去外國用

假設你老豆係外國入錢俾你，同條友講入恆生，條友唔撚會明，你老豆要講入 HASEHKHH ，條友先識得入去邊，呢個就係恆生既swift code

Hsbc上堂果堆叫global standard，基本上好多銀行都係參考佢，similar but not the same
每間行都有自己既mechanism有咩咁出奇？都唔係同一堆policy team，但萬變不離hkma，始終at least要符合政府規定

但係Google 打"SWIFT KYC”
彈左一間野話自己由2014年開始建立KYC system
專門share全球所有bank 既KYC file

整个行业存在 130 多万个双边往来银行业务关系。 每当建立新的关系或者需要更新信息，银行都面临巨大的行政负担。 但是，确保对往来银行及其下游关系开展详尽、及时和准确的尽职调查，又从未像现在一样至关重要。

管理和交换标准化 KYC 数据需要一个高效共享平台，KYC Registry 满足了这一需求。 SWIFT 与世界上最大的往来银行合作定义了一套数据和文件集，以应对不同司法辖区的 KYC 要求。

您可以将贵机构的文件上传到 Registry ，并将其与选定的机构分享，这是完全免费的。 SWIFT 对数据进行严格验证，如果数据不完整或者需要更新，我们会通知贵机构，如果贵机构的数据发生变化，我们会随时提醒往来银行。

未聽過

好彩
嚇得我

其實in過遲d再報俾唔俾？

睇bank，某d bank同一個post半年內唔可以再apply

SWIFT 主要用於fund transfer, fresh grad/唔係做開cash management/settlement唔識係好正常

睇kyc唔止睇documents，transaction monitoring 都好重要，睇SWIFT message code 你可以見到個客收/滙錢去咩國家同俾咩人，正常公司system會自動check同出alert

舉個例，之前公司有個vip客，佢個戶口無啦啦有人滙咗2億俾佢，SWIFT message 見到係一個第三者經香港bank滙俾佢。因為銀行對third party incoming fund極之敏感，驚人收黑錢，所以system即刻出alert，要個RM即刻打俾個vip客問佢做乜有人俾2億你

例如？

HSBC ？ HASE?可唔可以再apply半年內？

呢2間都可以無限報

同一個post都係？

In過就唔好喇
你自己諗下如果個interviewer問乜又係你呀陳生？你諗到個好答案既話就報啦

hase cmb cdd intern 做半年 伏唔伏

HSBC CDD要返shift?

可一戰

我終於明你為何咁恨入中資

btw
AML system既user acceptance test要做d咩？

有冇人知Corresponding bank既nature of business要搵d咩比佢

阿KYC係咪正式收皮

有無聽過deposit banking service officer? 聽hr 話都係kyc CDD 個類

想問你既title 係banking operation officer?
佢打來同我講俾另一份deposit banking service officer唔會係teller

絲打有hase offer?恭喜恭喜

我同你都係同一個title, 不過我reject左

點解巴打？你有其他offer?

Hase做retail但有offer係做Corporate
絲打offer有幾多k

邊間？

都係contract?

無錯6個月

Offer 幾多
但係點解HASE title 唔同左？13000左右

但做既內容係一樣？

都係kyc呱

其實大多數會唔會續？

唔會

所以我諗住reject HASE offer 個package 一般
前路一般

又唔好reject
training先值錢

印象中HASE近排有training

但我個份係temp banking operation officer 同cdd個post唔同

隔離post capco 好似炒左好多人

咁快收到風？
利申: 已收大信封

一樣牙
利申:前temp banking ops

成班弱智
一路坐車一路笑
15000蚊咁爽吖嗱

佢無叫你續，甘巴打宜家做咩

我嚟緊要去interview
我想問下個package其實係點 同埋份約係幾耐🙏🏻🙏🏻🙏🏻

想問下acams 大約要準備幾耐 易唔易考？洗唔洗上佢果啲咩online tutorial?

想入行搵 agent好冇

係做2.5個月之後走左去IFC做紅資bank

寧願乞食也不agent

做緊相關既工作其實好易，預一個月
唔洗上堂

未做過就好難講，睇下你有無control mindset ，係咪醒醒目目

Agent無問題，重點係agent背後係邊個employer
有料有信心既，直接上各大bank官方網站申請perm位
無信心無乜經驗就跟agent由contract做起

有做過CDD & TM
即係比完錢，淨係睇佢比果份資料溫就夠？
成皮考試費報名費，考完出黎係咪真係有用幫到搵工升職

巴打搵到perm?

夠架啦
睇下你想搵咩工作，始終都叫左多個qualification

d 客交上來d ACCOUNT OPENING PACK真係屌佢老母
D director同NAR1唔同係乜野玩法
一日打十幾次電話打唔通
老總又催我交個account出來
QA同compliance又唔比後補

屌佢老母

Apply咗agent出既post大概幾多日會有人打黎

NAR1 唔係最update，可能會有幾個月既gap，可以呢幾個月轉左director
睇company particular la

2-3日內

巴打介唔介講下咩post

係呀
屌鳩佢先肯俾ND2A我

company particular甚麼來的

做緊front line 好想轉走

我終於搵到個好soild既理由去Prove做FATCA D人係弱智

睇完講既內容都對kyc/compliance有興趣!
想問問18fg既話應該大約幾時apply好

grad 左先
唔急
你同佢講fresh grad不要人工
即請

做乜要催人？自己上政府個公司查冊ICRIS download la
俾廿蚊就可以查到，NAR1 CI M&A 全部都有得download

問題係佢個board of directors填錯左

d客好西

有乜客唔西？

particular都唔識 你係咪做kyc架

Company Search就有
Company Particular就冇勒

多d上 ICRIS 睇下

想問下fg 想做kyc入大行先係咪好d?
聽人講細行難轉番大行係咪真？

我依家做緊物管 已知中伏想轉行。
將會年尾拎左個dd bonus 後祼辭，之後想入金融 compliance / 證劵行cs/dealer 嘅 junior 位，想做d back up 專業dd嘅位，怕左物管d痴線客投訴
如都係搵唔到FT工要祼辭，1月都想去hku space 讀下短期bank compliance cert進修下，有無bro sis有更多意見俾小弟？

本身有個廢u bba + hksi pp1

[quote]我依家做緊物管 已知中伏想轉行。
將會年尾拎左個dd bonus 後祼辭，之後想入金融 compliance / 證劵行cs/dealer 嘅 junior 位，想做d back up 專業dd嘅位，怕左物管d痴線客投訴&nbsp;
如都係搵唔到FT工要祼辭，1月都想去hku space 讀下短期bank compliance cert進修下，有無bro sis有更多意見俾小弟？

本身有個廢u bba + hksi pp1[/quote

好真

唔洗讀cert，無乜用
但依家難入行左，太多人爭
但入左一樣有痴線客投訴

我上求職apps睇，好多post都要3yr related exp. or above ，咁點入行？

推